\section{Вывод}\label{sec:chapter_1/section_1.4}

После проведенного анализа было принято решение писать систему используя трехуровневую клиент-серверную архитектуру. Подходом к ее реализации был выбран монолитный подход, так как он прост в развертывании и разработке, а также обладает наибольшей производительностью. 

В результате получилась следующая архитектура:

\begin{figure}[ht]
    \centerfloat
    {
        \includegraphics[scale=0.5]{image_2}
    }
    \caption{Схема выбранной архитектуры}\label{fig:image_2}
\end{figure}



В качестве протокола взаимодействия сервера и клиента был выбран GraphQL, 
так как он значительно ускоряет разработку клиента с помощью кодогенерации, 
он самодокументируемый и очень гибкий за счет SDL схемы запросов, что позволяет 
клиенту создавать необходимые для отображения запросы, что в свою очередь 
позволяет значительно увеличить скорость разработки, а также уменьшить нагрузку 
на сервер. 

Для разработки серверной части фреймворком был выбран Django, так как он больше 
всего подходит для написания монолитных приложений за счет обильного функционала 
из коробки, стандартизированной структуре приложений, а также наличии 
административной панели и собственной ORM. Django также имеет встроенный фреймворк GeoDjango для работы с геоданными, что позволяет просто и быстро писать ORM-запросы на получение или обработку географических данных.

Для хранения данных системы было решено использовать базу данных PostgreSQL, так 
как он имеет первоклассную поддержку в Django, а также реализует все методы для 
работы с геоданными.

В качестве способа развертывания системы был выбран способ с использованием 
Docker-контейнеров ввиду того, что данный метод обладает рядом преимуществ: 
сохранение инфраструктуры в виде кода, что позволяет с легкостью переходить 
на новые сервера в случае расширения, а также обновлять приложение и его 
зависимости. Также большинство этапов процесса развертывания можно 
автоматизировать, в том числе поэтапно, что позволяет улучшать систему 
по мере необходимости. По сравнению с ручным развертыванием на сервере, 
такой подход позволяет минимизировать человеческий фактор при развертывании системы, 
что значительно снижает возможные финансовые и иные потери при неправильной настройке системы.

Выбранная архитектура и инструменты для ее разработки позволяет выполнить 
предьявленные к ней системные требования: позволит с легкостью поддерживать 
существующий и добавлять новый функционал, поддерживать небольшое количество 
одновременных пользователей, которые пользуются системой. 

Также система позволяет с легкостью записывать и обрабатывать геоданные 
с помощью базы данных PostgreSQL и расширения PostGIS. Данная база данных, в отличие от других альтернатив, обладает свободной лицензией, а также обладает максимальной поддержкой Django как в плане обычных ORM-запросов, так и в плане GeoDjango запросов для обработки географических данных.

За счет Docker контейнеров система обеспечивается легкой масштабируемостью 
при увеличении количества пользователей за счет простоты развертывания, поддержки и расширения системы на серверах. Также такой способ развертывания системы значительно упрощает хранение инфраструктурной конфигурации, 
а риск человеческой ошибки сведен к нулю, так как приложение развертывается в изолированном окружении, которое сложно поменять извне и изменить его. За счет этого также достигается усиленная безопасность по сравнению с методом развертывания с помощью SSH. 



